# Changelog

## 1.3.3
* **Прощай, MySQL!** Теперь в качестве базы данных используется sqlite
* Исправлены ошибки, возникающие, если розыгрыш в чате никогда не вызывался
* Исправлена ошибка, возникающая, если участник ежегодного розыгрыша становился победителем, но до этого ни разу в текущем году не получал очки

## 1.3.2
**Нужно больше конфигурируемости!**

*Функционал:*
* Добавлена команда `/finaldate`, с помощью которой можно изменить дату, с которой возможен запуск розыгрыша Пидора года
* Установленная дата учитывается при попытке проведения розыгрыша

*Код:*
* В список команд добавлены описания этих команд
* Список команд в Телеграме теперь обновляется автоматически при запуске бота

*Багфиксы:*
* Исправлена ошибка, при которой в БД записывался неверный победитель розыгрыша Пидора года (юзер, определенный рандомно, вместо юзера на первом месте), в случае, если выбранный юзер не получал достаточно очков, чтобы оказаться на первом месте

*Зависимости:*
* Обновлены зависимости `telegraf (0.1.1 => 0.1.2)` и `@kadesign/toolbox-js (4.3.0 => 4.5.2)`

## 1.3.1
* Исправлена ошибка, возникающая, если в URL для подключения к БД есть аргументы после `?`.

## 1.3.0
**Большой рефакторинг:**

*Код:*
* Подчищен код, поправлена структура проекта
* Удалены вспомогательные функции вместе с тестами, вместо них теперь используется библиотека `@kadesign/toolbox-js`
* Обновлены шаблоны сообщений: добавлены эмодзи, сообщение со списком команд дополнено недавно добавленными командами и структурировано
* БД: даты розыгрышей теперь хранятся целиком как `TIMESTAMP`, имена некоторых полей поправлены, чтобы соответствовать сущностям в коде приложения

*Зависимости:*
* Для работы с БД теперь используется `prisma`
* Для работы с датами теперь используется `luxon`
* Добавлена библиотека `@kadesign/toolbox-js` со вспомогательными функциями
* В качестве логгера используется библиотека `@kadesign/microlog`
* Обновлены `@sentry/node`, `dotenv`, `jsdoc` и удалены `mysql2`, `moment`, `chai`, `coveralls`, `nyc`, `mocha`, `mocha-unit-reporter`

*Другое:*
* Документация теперь генерируется при коммите тега в репозиторий и сохраняется в артефакте пайплайна

## 1.2.4
* Бот теперь не реагирует на сообщения, отправленные не в групповых чатах
* Небольшие улучшения в логировании отправки сообщений без звуковых уведомлений
* Добавлена поддержка 64-битных ID групп/юзеров Telegram

## 1.2.3
* Сообщения из длинных цепочек теперь отправляются преимущественно в тихом режиме (без звуковых уведомлений)

## 1.2.2
Техническое обновление: 
* Обновлены зависимости проекта
* Поправлен код для работы с Telegraf v4.x
* Основной репозиторий изменен на Gitlab

## 1.2.1
* Добавлена команда `/combos` для получения топа максимального комбо за все время всеми участниками

## 1.2.0
* Произведен полный рефакторинг приложения
* Добавлена возможность отправлять цепочки сообщений
* Исправлены ошибки и пунктуация в текстах некоторых сообщений

## 1.1.6
* Исправлена ошибка, к которой приводило отсутствие упоминания чата в переменной `WTF_SKIPUSERS`

## 1.1.5
* Убрана деактивация участника, котрый покинул чат, в случае выбора его победителем. Выбранный участник будет победителем вне зависимости от того, покинул ли он чат (временное решение в связи с проблемами в Telegram Bot API).

## 1.1.4
* После успешного выполнения команды `/gayoftheyear` теперь невозможно выполнить команду `/pidorify` до начала следующего года.

## 1.1.3
* Добавлена команда `/gayoftheyear` для определения Пидора года после 18 декабря (необходимо переписать в поздних версиях).
* Для демонизации приложения теперь используется `pm2` вместо `forever`

## 1.1.2
* Добавлен ченджлог
* Обновлен файл README.md - добавлена таблица с переменными окружения
* Удалена конфигурация для Travis CI (проверка покрытия тестами будет осуществляться посредством Bitbucket Pipelines)
* Переработана структура приложения
* Пофикшен баг, когда пользователь мог несколько раз войти в игру и не мог из нее выйти
* Обновлена зависимость `telegraf`: 3.29.0 -> 3.33.3
